﻿ Trinh A_Sáng thắng Nguyễn_Thành_Bảo
( NLĐ ) – Ngày 24-2 , Giải_Cờ tướng hạng nhất quốc_gia 2006 tổ_chức tại Bà Rịa – Vũng_Tàu đã diễn ra rất hấp_dẫn , kịch_tính với trận “ chung_kết lượt_đi ” giữa Nguyễn_Thành_Bảo của chủ nhà và kỳ_thủ Trịnh A_Sáng ( TPHCM ) .
Với việc xếp đứng đầu giai_đoạn 1 , Nguyễn_Thành_Bảo chỉ cần thắng 1 ván là đủ đoạt chức vô_địch , song , dù được quyền đi trước , Thành_Bảo vẫn thất_bại trước sự xuất_sắc của Trịnh A_Sáng . Ngày 25-2 , hai kỳ_thủ này bước vào trận chung_kết thứ 2 và Trịnh A_Sáng chỉ cần hòa ( kỳ_thủ này được đi trước ) là lên_ngôi vô_địch . Ở bảng nữ , được cầm_quân đi trước , kỳ_thủ xếp nhì giai_đoạn 1 Ngô_Lan_Hương đã thủ_hòa Nguyễn_Phi_Liêm ( Bộ Công an ) . Ở ván đấu thứ 2 diễn ra ngày 25-2 , Phi_Liêm ( đứng đầu giai_đoạn 1 ) chỉ cần hòa là đăng_quang .
A.Mỹ
